**第4屆香港電影金像獎**於1985年4月13日在[富麗華酒店舉行](../Page/富麗華酒店.md "wikilink")，由[電影雙周刊主辦](../Page/電影雙周刊.md "wikilink")，提名及獲獎名單如下。

## 提名及獲獎名單

以下為此屆香港電影金像獎的提名及獲獎名單。\[1\]

### 最佳電影

<table style="width:56%;">
<colgroup>
<col style="width: 24%" />
<col style="width: 32%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>獲獎電影</p></th>
<th><p>提名名單</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>《<a href="../Page/似水流年_(1984年電影).md" title="wikilink">似水流年</a>》</p></td>
<td><ul>
<li>《<a href="../Page/等待黎明.md" title="wikilink">等待黎明</a>》</li>
<li>《<a href="../Page/省港旗兵.md" title="wikilink">省港旗兵</a>》</li>
<li>《<a href="../Page/上海之夜.md" title="wikilink">上海之夜</a>》</li>
<li>《<a href="../Page/似水流年_(1984年電影).md" title="wikilink">似水流年</a>》</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 最佳導演

<table style="width:72%;">
<colgroup>
<col style="width: 16%" />
<col style="width: 24%" />
<col style="width: 32%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>獲獎者</p></th>
<th><p>獲獎電影</p></th>
<th><p>提名名單</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/嚴浩.md" title="wikilink">嚴浩</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/似水流年_(1984年電影).md" title="wikilink">似水流年</a>》</p></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/徐克.md" title="wikilink">徐克</a>《<a href="../Page/上海之夜.md" title="wikilink">上海之夜</a>》</li>
<li><a href="../Page/麥當雄.md" title="wikilink">麥當雄</a>《<a href="../Page/省港旗兵.md" title="wikilink">省港旗兵</a>》</li>
<li><a href="../Page/梁普智.md" title="wikilink">梁普智</a>《<a href="../Page/等待黎明.md" title="wikilink">等待黎明</a>》</li>
<li><a href="../Page/李修賢.md" title="wikilink">李修賢</a>《<a href="../Page/公僕.md" title="wikilink">公僕</a>》</li>
<li><a href="../Page/嚴浩.md" title="wikilink">嚴浩</a>《<a href="../Page/似水流年_(1984年電影).md" title="wikilink">似水流年</a>》</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 最佳編劇

<table style="width:72%;">
<colgroup>
<col style="width: 16%" />
<col style="width: 24%" />
<col style="width: 32%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>獲獎者</p></th>
<th><p>獲獎電影</p></th>
<th><p>提名名單</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/孔良.md" title="wikilink">孔良</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/似水流年_(1984年電影).md" title="wikilink">似水流年</a>》</p></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/許冠文.md" title="wikilink">許冠文</a>《<a href="../Page/鐵板燒.md" title="wikilink">鐵板燒</a>》</li>
<li><a href="../Page/陳冠中.md" title="wikilink">陳冠中</a>《<a href="../Page/等待黎明.md" title="wikilink">等待黎明</a>》</li>
<li><a href="../Page/陳欣健.md" title="wikilink">陳欣健</a>《<a href="../Page/省港旗兵.md" title="wikilink">省港旗兵</a>》</li>
<li><a href="../Page/文雋.md" title="wikilink">文雋</a>《<a href="../Page/停不了的愛.md" title="wikilink">停不了的愛</a>》</li>
<li><a href="../Page/孔良.md" title="wikilink">孔良</a>《<a href="../Page/似水流年_(1984年電影).md" title="wikilink">似水流年</a>》</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 最佳男主角

<table style="width:72%;">
<colgroup>
<col style="width: 16%" />
<col style="width: 24%" />
<col style="width: 32%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>獲獎者</p></th>
<th><p>獲獎電影</p></th>
<th><p>提名名單</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/李修賢.md" title="wikilink">李修賢</a></p></td>
<td><p>《公僕》</p></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/周潤發.md" title="wikilink">周潤發</a>《<a href="../Page/等待黎明.md" title="wikilink">等待黎明</a>》</li>
<li><a href="../Page/鄭則仕.md" title="wikilink">鄭則仕</a>《<a href="../Page/失婚老豆.md" title="wikilink">失婚老豆</a>》</li>
<li><a href="../Page/許冠文.md" title="wikilink">許冠文</a>《<a href="../Page/鐵板燒.md" title="wikilink">鐵板燒</a>》</li>
<li><a href="../Page/成龍.md" title="wikilink">成龍</a>《<a href="../Page/A計劃.md" title="wikilink">A計劃</a>》</li>
<li><a href="../Page/李修賢.md" title="wikilink">李修賢</a>《<a href="../Page/公僕.md" title="wikilink">公僕</a>》</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 最佳女主角

<table style="width:72%;">
<colgroup>
<col style="width: 16%" />
<col style="width: 24%" />
<col style="width: 32%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>獲獎者</p></th>
<th><p>獲獎電影</p></th>
<th><p>提名名單</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/斯琴高娃.md" title="wikilink">斯琴高娃</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/似水流年_(1984年電影).md" title="wikilink">似水流年</a>》</p></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/張艾嘉.md" title="wikilink">張艾嘉</a>《<a href="../Page/上海之夜.md" title="wikilink">上海之夜</a>》</li>
<li><a href="../Page/顧美華.md" title="wikilink">顧美華</a>《<a href="../Page/似水流年_(1984年電影).md" title="wikilink">似水流年</a>》</li>
<li><a href="../Page/葉童.md" title="wikilink">葉童</a>《<a href="../Page/等待黎明.md" title="wikilink">等待黎明</a>》</li>
<li><a href="../Page/葉德嫻.md" title="wikilink">葉德嫻</a>《<a href="../Page/行錯姻緣路.md" title="wikilink">行錯姻緣路</a>》</li>
<li><a href="../Page/斯琴高娃.md" title="wikilink">斯琴高娃</a>《似水流年》</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 最佳男配角

<table style="width:72%;">
<colgroup>
<col style="width: 16%" />
<col style="width: 24%" />
<col style="width: 32%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>獲獎者</p></th>
<th><p>獲獎電影</p></th>
<th><p>提名名單</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/沈威.md" title="wikilink">沈威</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/省港旗兵.md" title="wikilink">省港旗兵</a>》</p></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/楚原.md" title="wikilink">楚原</a>《<a href="../Page/雪兒.md" title="wikilink">雪兒</a>》</li>
<li><a href="../Page/張嘉年.md" title="wikilink">太保</a>《<a href="../Page/公僕.md" title="wikilink">公僕</a>》</li>
<li><a href="../Page/張國柱_(演員).md" title="wikilink">張國柱</a>《<a href="../Page/唐朝豪放女.md" title="wikilink">唐朝豪放女</a>》</li>
<li><a href="../Page/陳友_(演員).md" title="wikilink">陳友</a>《<a href="../Page/緣份_(電影).md" title="wikilink">緣份</a>》</li>
<li><a href="../Page/沈威.md" title="wikilink">沈威</a>《<a href="../Page/省港旗兵.md" title="wikilink">省港旗兵</a>》</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 最佳女配角

<table style="width:72%;">
<colgroup>
<col style="width: 16%" />
<col style="width: 24%" />
<col style="width: 32%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>獲獎者</p></th>
<th><p>獲獎電影</p></th>
<th><p>提名名單</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/梅艷芳.md" title="wikilink">梅艷芳</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/緣份_(電影).md" title="wikilink">緣份</a>》</p></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/李麗珍.md" title="wikilink">李麗珍</a>《<a href="../Page/上海之夜.md" title="wikilink">上海之夜</a>》</li>
<li><a href="../Page/林凱玲.md" title="wikilink">林凱玲</a>《<a href="../Page/唐朝豪放女.md" title="wikilink">唐朝豪放女</a>》</li>
<li><a href="../Page/焦姣.md" title="wikilink">焦姣</a>《<a href="../Page/傾城之戀.md" title="wikilink">傾城之戀</a>》</li>
<li><a href="../Page/于倩.md" title="wikilink">-{于}-倩</a>《<a href="../Page/等待黎明.md" title="wikilink">等待黎明</a>》</li>
<li><a href="../Page/梅艷芳.md" title="wikilink">梅艷芳</a>《<a href="../Page/緣份_(電影).md" title="wikilink">緣份</a>》</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 最佳新人

<table style="width:72%;">
<colgroup>
<col style="width: 16%" />
<col style="width: 24%" />
<col style="width: 32%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>獲獎者</p></th>
<th><p>獲獎電影</p></th>
<th><p>提名名單</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/顧美華.md" title="wikilink">顧美華</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/似水流年_(1984年電影).md" title="wikilink">似水流年</a>》</p></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/李麗珍.md" title="wikilink">李麗珍</a>《<a href="../Page/上海之夜.md" title="wikilink">上海之夜</a>》</li>
<li><a href="../Page/林威.md" title="wikilink">林威</a>《<a href="../Page/省港旗兵.md" title="wikilink">省港旗兵</a>》</li>
<li><a href="../Page/蔣麗萍.md" title="wikilink">蔣麗萍</a>《<a href="../Page/我為你狂.md" title="wikilink">我為你狂</a>》</li>
<li><a href="../Page/顧美華.md" title="wikilink">顧美華</a>《<a href="../Page/似水流年_(1984年電影).md" title="wikilink">似水流年</a>》</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 最佳攝影

<table style="width:72%;">
<colgroup>
<col style="width: 16%" />
<col style="width: 24%" />
<col style="width: 32%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>獲獎者</p></th>
<th><p>獲獎電影</p></th>
<th><p>提名名單</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/黎萃明.md" title="wikilink">黎萃明</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/等待黎明.md" title="wikilink">等待黎明</a>》</p></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/潘恆生.md" title="wikilink">潘恆生</a>《<a href="../Page/似水流年_(1984年電影).md" title="wikilink">似水流年</a>》</li>
<li><a href="../Page/古國華.md" title="wikilink">古國華</a>《<a href="../Page/省港旗兵.md" title="wikilink">省港旗兵</a>》</li>
<li><a href="../Page/何東尼.md" title="wikilink">何東尼</a>《<a href="../Page/傾城之戀.md" title="wikilink">傾城之戀</a>》</li>
<li><a href="../Page/陳萬輝.md" title="wikilink">陳萬輝</a>《<a href="../Page/少女日記.md" title="wikilink">少女日記</a>》</li>
<li><a href="../Page/黎萃明.md" title="wikilink">黎萃明</a>《<a href="../Page/等待黎明.md" title="wikilink">等待黎明</a>》</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 最佳剪接

<table style="width:72%;">
<colgroup>
<col style="width: 16%" />
<col style="width: 24%" />
<col style="width: 32%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>獲獎者</p></th>
<th><p>獲獎電影</p></th>
<th><p>提名名單</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/張耀宗.md" title="wikilink">張耀宗</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/省港旗兵.md" title="wikilink">省港旗兵</a>》</p></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/鄒小森.md" title="wikilink">鄒小森</a>《上海之夜》</li>
<li><a href="../Page/健健.md" title="wikilink">健健</a>《似水流年》</li>
<li><a href="../Page/張耀宗.md" title="wikilink">張耀宗</a>《等待黎明》</li>
<li>張耀宗《省港旗兵》</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 最佳美術指導

<table style="width:72%;">
<colgroup>
<col style="width: 16%" />
<col style="width: 24%" />
<col style="width: 32%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>獲獎者</p></th>
<th><p>獲獎電影</p></th>
<th><p>提名名單</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/張叔平.md" title="wikilink">張叔平</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/似水流年_(1984年電影).md" title="wikilink">似水流年</a>》</p></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/區丁平.md" title="wikilink">區丁平</a>《<a href="../Page/傾城之戀.md" title="wikilink">傾城之戀</a>》</li>
<li><a href="../Page/嚴沾林.md" title="wikilink">嚴沾林</a>《<a href="../Page/少女日記.md" title="wikilink">少女日記</a>》</li>
<li><a href="../Page/歐陽興義.md" title="wikilink">歐陽興義</a>《<a href="../Page/上海之夜.md" title="wikilink">上海之夜</a>》</li>
<li><a href="../Page/李景文.md" title="wikilink">李景文</a>《<a href="../Page/唐朝豪放女.md" title="wikilink">唐朝豪放女</a>》</li>
<li><a href="../Page/張叔平.md" title="wikilink">張叔平</a>《<a href="../Page/似水流年_(1984年電影).md" title="wikilink">似水流年</a>》</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 最佳動作指導

<table style="width:72%;">
<colgroup>
<col style="width: 16%" />
<col style="width: 24%" />
<col style="width: 32%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>獲獎者</p></th>
<th><p>獲獎電影</p></th>
<th><p>提名名單</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/成家班.md" title="wikilink">成家班</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/A計劃.md" title="wikilink">A計劃</a>》</p></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/洪家班.md" title="wikilink">洪家班</a>《<a href="../Page/人嚇鬼.md" title="wikilink">人嚇鬼</a>》</li>
<li><a href="../Page/成家班.md" title="wikilink">成家班</a>《<a href="../Page/快餐車.md" title="wikilink">快餐車</a>》</li>
<li><a href="../Page/陳會毅.md" title="wikilink">陳會毅</a>《<a href="../Page/省港旗兵.md" title="wikilink">省港旗兵</a>》</li>
<li><a href="../Page/劉家良.md" title="wikilink">劉家良</a>《<a href="../Page/五郎八卦棍.md" title="wikilink">五郎八卦棍</a>》</li>
<li><a href="../Page/成家班.md" title="wikilink">成家班</a>《<a href="../Page/A計劃.md" title="wikilink">A計劃</a>》</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 最佳音樂

<table style="width:72%;">
<colgroup>
<col style="width: 16%" />
<col style="width: 24%" />
<col style="width: 32%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>獲獎者</p></th>
<th><p>獲獎電影</p></th>
<th><p>提名名單</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p><a href="../Page/林敏怡.md" title="wikilink">林敏怡</a></p></td>
<td><p>《<a href="../Page/傾城之戀.md" title="wikilink">傾城之戀</a>》</p></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/喜多郎.md" title="wikilink">喜多郎</a>《<a href="../Page/似水流年_(1984年電影).md" title="wikilink">似水流年</a>》</li>
<li><a href="../Page/林慕德.md" title="wikilink">林慕德</a>《<a href="../Page/省港選兵.md" title="wikilink">省港選兵</a>》</li>
<li><a href="../Page/黃霑.md" title="wikilink">黃霑</a>《<a href="../Page/上海之夜.md" title="wikilink">上海之夜</a>》</li>
<li><a href="../Page/沈聖德.md" title="wikilink">沈聖德</a>《<a href="../Page/唐朝豪放女.md" title="wikilink">唐朝豪放女</a>》</li>
<li><a href="../Page/林敏怡.md" title="wikilink">林敏怡</a>《<a href="../Page/傾城之戀.md" title="wikilink">傾城之戀</a>》</li>
</ul></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 最佳電影歌曲

<table style="width:80%;">
<colgroup>
<col style="width: 32%" />
<col style="width: 48%" />
</colgroup>
<thead>
<tr class="header">
<th><p>獲獎電影</p></th>
<th><p>提名名單</p></th>
</tr>
</thead>
<tbody>
<tr class="odd">
<td><p>偶遇《<a href="../Page/少女日記.md" title="wikilink">少女日記</a>》<br />
作曲：李雅桑<br />
作詞：<a href="../Page/鄭國江.md" title="wikilink">鄭國江</a><br />
主唱：<a href="../Page/林志美.md" title="wikilink">林志美</a></p></td>
<td><ul>
<li><a href="../Page/上海之夜.md" title="wikilink">上海之夜</a>《晚風》</li>
</ul>
<dl>
<dt></dt>
<dd>作曲／作詞：<a href="../Page/黃霑.md" title="wikilink">黃霑</a><br />
主唱：<a href="../Page/葉倩文.md" title="wikilink">葉倩文</a>
</dd>
</dl>
<ul>
<li><a href="../Page/君子好逑_(香港電影).md" title="wikilink">君子好逑</a>《<a href="../Page/愛的根源.md" title="wikilink">愛的根源</a>》</li>
</ul>
<dl>
<dt></dt>
<dd>作曲：陳斐立<br />
作詞：<a href="../Page/林敏聰.md" title="wikilink">林敏聰</a><br />
主唱：<a href="../Page/譚詠麟.md" title="wikilink">譚詠麟</a>
</dd>
</dl>
<ul>
<li><a href="../Page/似水流年_(1984年電影).md" title="wikilink">似水流年</a>《<a href="../Page/似水流年_(1984年電影).md" title="wikilink">似水流年</a>》</li>
</ul>
<dl>
<dt></dt>
<dd>作曲：<a href="../Page/喜多郎.md" title="wikilink">喜多郎</a><br />
作詞：<a href="../Page/鄭國江.md" title="wikilink">鄭國江</a><br />
主唱：<a href="../Page/梅艷芳.md" title="wikilink">梅艷芳</a>
</dd>
</dl>
<ul>
<li><a href="../Page/陰陽錯.md" title="wikilink">陰陽錯</a>《<a href="../Page/幻影.md" title="wikilink">幻影</a>》</li>
</ul>
<dl>
<dt></dt>
<dd>作曲：林敏怡<br />
作詞：<a href="../Page/林敏聰.md" title="wikilink">林敏聰</a><br />
主唱：<a href="../Page/譚詠麟.md" title="wikilink">譚詠麟</a>
</dd>
</dl>
<ul>
<li><a href="../Page/少女日記.md" title="wikilink">少女日記</a>《偶遇》</li>
</ul>
<dl>
<dt></dt>
<dd>作曲：李雅桑<br />
作詞：<a href="../Page/鄭國江.md" title="wikilink">鄭國江</a><br />
主唱：<a href="../Page/林志美.md" title="wikilink">林志美</a>
</dd>
</dl></td>
</tr>
</tbody>
</table>

### 十大華語片

1.  《[似水流年](../Page/似水流年_\(1984年電影\).md "wikilink")》

2.  《[省港旗兵](../Page/省港旗兵.md "wikilink")》

3.  《[上海之夜](../Page/上海之夜.md "wikilink")》

4.  《[城南旧事](../Page/城南旧事_\(电影\).md "wikilink")》

5.  《等待黎明》

6.  《[公僕](../Page/公僕_\(電影\).md "wikilink")》

7.  《[倾城之恋](../Page/倾城之恋_\(电影\).md "wikilink")》

8.  《[老莫的第二个春天](../Page/老莫的第二个春天.md "wikilink")》

9.  《[鐵板燒](../Page/鐵板燒_\(1984年電影\).md "wikilink")》

10. 《[停不了的爱](../Page/停不了的爱.md "wikilink")》

### 十大外語片

1.  《[楢山节考](../Page/楢山节考_\(1983年电影\).md "wikilink")》

2.  /  / 《[戰場上的快樂聖誕](../Page/戰場上的快樂聖誕.md "wikilink")》

3.  《[常在我心间](../Page/常在我心间.md "wikilink")》

4.  《[大寒](../Page/大寒_\(電影\).md "wikilink")》

5.  《[魔宮傳奇](../Page/魔宮傳奇.md "wikilink")》

6.  / 《[美国往事](../Page/美国往事.md "wikilink")》

7.  《》

8.  《[狠將奇兵](../Page/狠將奇兵.md "wikilink")》

9.  《[隔墙花](../Page/隔墙花.md "wikilink")》

10. 《[絲克伍事件](../Page/絲克伍事件.md "wikilink")》

## 獎項統計

|        |                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                           |
| ------ | --------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------------- |
| **數目** | **電影名稱**                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                  |
| **獲獎** |                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                           |
| 6      | [似水流年](../Page/似水流年_\(1984年電影\).md "wikilink")                                                                                                                                                                                                                                                                                                            |
| 2      | [省港旗兵](../Page/省港旗兵.md "wikilink")                                                                                                                                                                                                                                                                                                                        |
| 1      | [公僕](../Page/公僕.md "wikilink")、[緣份](../Page/緣份.md "wikilink")、[等待黎明](../Page/等待黎明.md "wikilink")、[A計劃](../Page/A計劃.md "wikilink")、[傾城之戀](../Page/傾城之戀.md "wikilink")、[少女日記](../Page/少女日記.md "wikilink")                                                                                                                                                   |
| **提名** |                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                           |
| 11     | [似水流年](../Page/似水流年_\(1984年電影\).md "wikilink")                                                                                                                                                                                                                                                                                                            |
| 9      | [省港旗兵](../Page/省港旗兵.md "wikilink")、[上海之夜](../Page/上海之夜.md "wikilink")                                                                                                                                                                                                                                                                                     |
| 8      | [等待黎明](../Page/等待黎明.md "wikilink")                                                                                                                                                                                                                                                                                                                        |
| 4      | [唐朝豪放女](../Page/唐朝豪放女.md "wikilink")、[傾城之戀](../Page/傾城之戀.md "wikilink")                                                                                                                                                                                                                                                                                   |
| 3      | [公僕](../Page/公僕.md "wikilink")、[少女日記](../Page/少女日記.md "wikilink")                                                                                                                                                                                                                                                                                         |
| 2      | [鐵板燒](../Page/鐵板燒.md "wikilink")、[A計劃](../Page/A計劃.md "wikilink")、[緣份](../Page/緣份.md "wikilink")                                                                                                                                                                                                                                                          |
| 1      | [停不了的愛](../Page/停不了的愛.md "wikilink")、[失魂老豆](../Page/失魂老豆.md "wikilink")、[行錯姻緣路](../Page/行錯姻緣路.md "wikilink")、[雪兒](../Page/雪兒.md "wikilink")、[我為你狂](../Page/我為你狂.md "wikilink")、[人嚇鬼](../Page/人嚇鬼.md "wikilink")、[快餐車](../Page/快餐車.md "wikilink")、[五郎八卦棍](../Page/五郎八卦棍.md "wikilink")、[君子好逑](../Page/君子好逑.md "wikilink")、[陰陽錯](../Page/陰陽錯.md "wikilink") |
|        |                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                                           |

## 相關條目

  - [香港電影金像獎](../Page/香港電影金像獎.md "wikilink")
  - [金馬獎](../Page/金馬獎.md "wikilink")

## 參考資料

## 外部連結

  - 第四屆香港電影金像獎得獎名單（[新版](http://www.hkfaa.com/winnerlist04.html)·[舊版](http://www.hkfaa.com/history/list_04.html)）

[Category:香港電影金像獎](../Category/香港電影金像獎.md "wikilink")
[Category:1984年電影](../Category/1984年電影.md "wikilink")
[港](../Category/1985年電影獎項.md "wikilink")

1.